{"pageProps":{"qType":"cTeoria","type":"taxi","quizNumber":"12","quiz":[{"id":315,"question":"عندما تريد اجتياز مركبة عليك اعطاء الاشارة","a":"قبل التحول الى المسلك الايسر","b":"قبل التحول الى المسلك الايسر واثناء اجتيازها","answer":"1"},{"id":322,"question":"يجب المحافظة على مسافة معقولة بينك وبين المركبة التي تسير امامك","a":"في جميع الحالات","b":"فقط عند السير ليلا","answer":"1"},{"id":304,"question":"في طريق صاعدة يمنع الاجتياز","a":"جميع الاجابات صحيحة","b":"اذا كان مجال الرؤية محدود","answer":"2"},{"id":326,"question":"انت تسير بالضوء العالي ليلا وفجأة قدمت مركبة من امامك ، متى تخفض الانوار ؟","a":"فورا عند رؤية المركبة القادمة","b":"من مسافة 100 متر من المركبة القادمة","answer":"1"},{"id":308,"question":"اذا احترق الضوء الامامي الايمن في المركبة اثناء سيرك ليلا","a":"ممنوع الاستمرار بالسير بضوء واحد","b":"يجوز الاستمرار بالسير الى اقرب كراج","answer":"1"},{"id":307,"question":"اذا اغلق المسلك الذي تسير فيه ، عليك اعطاء حق الاولوية للمركبات في المسالك الاخرى","a":"فقط في طريق ذات اتجاه واحد","b":"في جميع الحالات","answer":"2"},{"id":320,"question":"اذا اعطت المركبة التي امامك اشارة بانها تريد الاستدارة الى اليسار","a":"يجوز عبور هذه المركبة من جهتها اليمنى","b":"يجوز اجتياز المركبة بعد تنبه سائقها بواسطة الزامور","answer":"1"},{"id":318,"question":"في طريق منحدرة","a":"حق الاولوية للمركبات الثقيلة","b":"حق الاولوية للمركبات الصاعدة اذا لم تكن هناك امكانية لمرور مركبتين","answer":"2"},{"id":329,"question":"عندما تسوق مركبة وفي الطريق التي تسير فيه قدمت مركبة امن","a":"خفف من سرعتك وقف على اليمين واعط حق الاولوية لمركبة الامن","b":"خفف من سرعتك فقط اذا كانت مركبة الامن في مسلك سيرك","answer":"1"},{"id":301,"question":"يجب ان نحافظ على المسافة التي بيننا وبين المركبة التي أمامنا ونأخذ بعين الاعتبار","a":"جميع الاجوبة صحيحة","b":"حالة الطريق","answer":"1"},{"id":323,"question":"عند السير خلف مركبة وعند زيادة السرعة","a":"يجب ان تحافظ على مسافة اقل بينك وبينها","b":"يجب ان تحافظ على مسافة اكبر بينك وبينها","answer":"2"},{"id":325,"question":"ما هي المسافة التي تحافظ عليها بينك وبين المركبة التي تسير امامك في قافلة خارج المدن ؟","a":"مسافة تكفي مدى الرؤية لعملية التجاوز","b":"مسافة تكفي لدخول مركبة أخرى فيها","answer":"2"},{"id":319,"question":"عندما توقف مركبة في طريق صاعدة بموازاة الرصيف","a":"جميع الاجابات صحيحة","b":"يجب ان تستعمل الغيار الامامي الاول","answer":"1"},{"id":306,"question":"عند السير بمحاذاة باص واقف في المحطة ، يجب التمهل","a":"في جميع الاحوال","b":"فقط اذا كان الباص مليء بالركاب","answer":"1"},{"id":310,"question":"في اتجاه سيرك مسلكان ، في ايهما تسير ؟","a":"يجوز استعمال المسلك الايسر اذا كانت الطريق ذات اتجاه واحد","b":"في المسلك الايمن ما عدا حالة التجاوز","answer":"2"},{"id":314,"question":"يلزم القانون السير في الجهة اليمنى القصوى للطريق","a":"في جميع الحالات باستثناء حالة التجاوز","b":"في طريق داخل المدن فقط","answer":"1"},{"id":300,"question":"السير بالمركبة الى الخلف","a":"لا يجوز الا في حالة الضرورة","b":"لا يجوز لانواع معينة من المركبات","answer":"1"},{"id":309,"question":"في مقطع طريق يقسمها خط فاصل متقطع","a":"يجوز التجاوز اذا كانت الطريق خالية","b":"يجوز التجاوز اذا كان على يمين الخط المتقطع خط فاصل متواصل","answer":"1"},{"id":324,"question":"ما هي المسافة التي تحافظ عليها بينك وبين المركبة التي تسير امامك في طريق داخل المدن ؟","a":"مسافة تكفي لايقاف المركبة في اي وقت لمنع وقوع حادث","b":"مسافة تكفي لدخول مركبة فيها","answer":"1"},{"id":312,"question":"هل الضوء الاحمر في الاشارة الضوئية ملزم للسائق ؟","a":"جميع الاجابات خاطئة","b":"نعم","answer":"2"},{"id":303,"question":"يجوز لمركبة ان تتجاوز دراجة نارية","a":"عندما تكون الطريق خالية","b":"فقط اذا كان هناك مسلكان في نفس اتجاه السير","answer":"1"},{"id":302,"question":"في طريق فيها اكثر من مسلكين","a":"يجوز السير في المسلك الايسر للمركبات الخصوصية والمسلك الايمن للشاحنات","b":"يجب السير في المسلك الايمن ما عدا حالة التجاوز","answer":"2"},{"id":305,"question":"عند مرورك عن باص واقف في المحطة","a":"يجب عليك ان تتمهل بالسير حتى اذا كان ذلك يعرقل حركة السير","b":"قف لغاية مغادرة الباص المحطة","answer":"1"},{"id":327,"question":"مساحة على شكل جزيرة موسومة بخطوط مائلة بيضاء على سطح الطريق تشير الى","a":"مساحة على الطريق لا يجوز السير عليها","b":"امامك طريق ضيقة","answer":"1"},{"id":311,"question":"كيف تتصرف عندما تسير في طريق ضيقة ومن امامك قدمت مركبة تجاهك ؟","a":"يجب التمهل والسير في اقصى يمين الطريق وحتى الخروج عن حافة الطريق","b":"يجب الوقوف على طرف الطريق","answer":"1"},{"id":313,"question":"هل يجوز السير على مساحة فاصلة ؟","a":"يجوز اذا كانت المساحة الفاصلة معبدة","b":"ممنوع","answer":"2"},{"id":321,"question":"هل يترتب على سائق المركبة ان يستعمل مشيرة الاتجاه (الغماز)عندما ينوي تحريك مركبته","a":"نعم اذا كان ينوي التحول عن مسلك سيره فقط","b":"نعم","answer":"2"},{"id":317,"question":"عندما يوجد عائق مثل عامود او جزيرة في طريق ذات اتجاهين","a":"يجوز عبور العائق من جهته اليسرى اذا لم تكن هناك حركة سير من الجهة المقابلة","b":"يجب عبور العائق من الجهة اليمنى الا اذا وجدت اشارة تلزم بالعبور من يساره","answer":"2"},{"id":328,"question":"هل يجوز الوقوف بجانب الرصيف على شكل زاوية ؟","a":"يجوز في الطريق العريضة فقط","b":"يجوز اذا كان هناك وسم خاص على سطح الطريق","answer":"2"},{"id":316,"question":"عندما تقف قبل الاشارة الضوئية وتريد الاستدارة الى اليمين","a":"يجب ان تعطي اشارة بالغماز","b":"لا حاجة لاعطاء الاشارة اذا كان هناك سهم الى اليمين فوق الاشارة الضوئية","answer":"1"}]},"__N_SSG":true}